MIFA Debt Fund - Erneuerbare Energien

Gemäß den Zielen der MIFA Initiative soll der MIFA Debt Fund kommerziell nachhaltige MFIs in ihrem Bestreben unterstützen, das Angebot an bedarfsgerechten Mikrofinanzprodukten, speziell für arme Bevölkerungsschichten in Asien zu verbessern. Durch diese Erweiterung der FZ-Beteiligung soll zusätzlich explizit Finanzierungen von häuslichen EE-Systemen über Mikrofinanzinstitutionen refinanziert werden. Häusliche EE-Systeme generieren umweltfreundliche Energie insb. für Beleuchtungs-, Kühl- und Kochzwecke sowie zur Telekommunikation (Mobiltelefon, Radio, Fernsehen). So verbessern EE-Systeme die Lebensbedingungen von ländlichen Haushalten durch Verringerung der Gesundheitsgefährdung durch Rauch und Abgase, Arbeitsentlastung und Einkommenserhöhung. Kleinst- und Kleinunternehmen (KKU) profitieren von erhöhter Produktivität und Ressourceneffizienz. Zudem wird die Umwelt durch Reduzierung von Treibhausgasemissionen, verminderte Biomassenutzung und damit Schonung der Wälder und Erhöhung der Bodenqualität entlastet (Biomasse verbleibt am Boden und erfüllt natürliche Düngefunktion). Die Mittel aus dem MIFA Debt Fund tragen dazu bei, über ein Angebot an zweckgebundenen Mikrodarlehen Finanzierungslücken auf Seiten der Nutzer von EE-Systemen zu schließen, MFIs an diese Technologien heranzuführen und ihre weitere Verbreitung zu unterstützen.

Land / Region / Institution Asien NA Nummer 37265 Schwerpunkt Energie Sektor 23210 - Energieerzeugung, erneuerbare Quellen Finanzierungsinstrument Treuhandbeteiligung Weitere Geber - Deutscher Finanzierungsbeitrag 10 Mio. EUR Status aktiv Auftraggeber BMZ Projektpartner MICROFINANCE INITIATIVE FOR ASIA DEBT FUND SA, SICAV-SIF Zuständige Abteilung Beteiligungsfinanzierung
